    \input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}





\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}


\usepackage{pst-eucl}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill
\resizebox{0.6cm}{!}{\begin{minipage}{1cm}
\psset{xunit=0.15cm,yunit=0.15cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(7.,-9.)(13.,-3.)
\definecolor{mgm}{RGB}{29,112,183}
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)(13.,-3.)(7.,-3.)
\pspolygon[linewidth=0.1pt,fillcolor=mgm,fillstyle=solid,opacity=1](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-9.)(13.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-3.)(7.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-3.)(7.,-9.)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](12.,-8.5)(7.52,-4.02)
\rput[tl](28.12,0.44){GM}
\uput[u](10.7,-7.8){\fontsize{8}{8}\selectfont$\rotatebox{8594.36}{\color{mgm}\text{GM}} $}
\end{pspicture*}
\end{minipage}}
\textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}}\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Généralités sur les fonctions. Fonctions de référence : entraînement 2 (corrigé)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\exods\\


\begin{center}
\psset{xunit=0.75cm,yunit=0.01cm}
\begin{pspicture}(-1,-50)(15,950)
\multido{\n=0+0.5}{29}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,900)}
\multido{\n=0+100}{10}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(14,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=100]{->}(0,0)(0,0)(15,950)
\psplot[plotpoints=3000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{12}{150 x mul 2.71828 x dup mul 0.02 mul exp div 300 add}
\uput[u](14.7,0){$x$}\uput[r](0,935){$y$}
\psline[linewidth=1pt,linecolor=red,linestyle=dashed]{->}(10,0)(10,500)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=red,linestyle=dashed]{->}(10,500)(0,500)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=violet,linestyle=dashed]{->}(0,600)(8.5,600)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=violet,linestyle=dashed]{->}(8.5,600)(8.5,0)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=orange,linestyle=dashed]{->}(5,0)(5,755)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=orange,linestyle=dashed]{->}(5,755)(0,755)
\uput[l](0,755){\color{orange}$750$}
\uput[d](8.5,0){\color{violet}$8,5$}
\psline[linewidth=1pt,linecolor=green,linestyle=dashed]{->}(1.4,0)(1.4,500)
\psline[linewidth=3pt,linecolor=green](0,0)(1.4,0)
\psline[linewidth=3pt,linecolor=green](10,0)(12,0)
\end{pspicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[\bf 1.]

\item  L'ensemble des solutions de l'inéquation $f(x)<500$ est $\mathscr{S}=[0~;~1,4[\cup]10~;~12]$ (en vert sur le graphique).\\
Cela signifie que en début de randonnée (entre 0 et 1,4 km)  et en fin de randonnée (de 10 à 12 km), l'altitude est inférieure à 500 mètres.\\

  \item Au bout de 10 km, les randonneurs se trouvent à 500 m d'altitude (traces rouges).\\

  \item Les randonneurs auront parcouru 8,5 km (traces violettes).\\

  \item L'altitude maximale est 750 m. Elle est atteinte lorsque les randonneurs auront parcourus 5 km (traces oranges).\\

  \item A la fin de la randonnée, les randonneurs ne sont pas revenus à leur point de départ car l'altitude de départ est 300 m alors que celle à l'arrivée est 400 m. Donc ce n'est pas au même endroit.
\end{enumerate}


\vspace{0.7cm}

\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item $f(6)=510-30\times 6=330$. Il reste 330 kg de grains dans le silo 6 jours après avoir rempli le silo.
          \item Déterminer l'antécédent de 360 revient à résoudre l'équation $f(x)=360$.
          \begin{eqnarray*}
          % \nonumber to remove numbering (before each equation)
            f(x) &=& 360 \\
            510-30xx &=& 360 \\
           \cancel{510} -30x-\cancel{510} &=& 360-510\\
           -30x&=&-150\\
            \dfrac{-30x}{-30} &=&\dfrac{-150}{-30}\\
            x&=&5
          \end{eqnarray*}

          Au bout de 5 jours (après avoir rempli le silo), il reste 360 kg de grains dans le silo.



        \end{enumerate}
  \item On a $f(0)=510$. On en déduit que la contenance du silo est 510 kg.\\

  \item On cherche la valeur de $x$ telle que $f(x)=0$.
   \begin{eqnarray*}
          % \nonumber to remove numbering (before each equation)
            f(x) &=& 0 \\
            510-30xx &=& 0 \\
           \cancel{510} -30x-\cancel{510} &=& 0-510\\
           -30x&=&-510\\
            \dfrac{-30x}{-30} &=&\dfrac{-510}{-30}\\
            x&=&17
          \end{eqnarray*}
          Au bout de 17 jours, il n'y aura plus de grains dans le silo.\\

  \item On calcule la différence entre la quantité de grains après $(x+1)$ jours et la quantité de grains après $x$ jours :\\

      \begin{minipage}{11cm}
       $\underbrace{(510-30(x+1))}_{
\begin{minipage}{2cm}
\begin{center}
\tiny\text{Quantité  restant}\\
\text{de grains   après } x+1 \text{jours}
\end{center}
\end{minipage}
}-\underbrace{(510-30x)}_{
\begin{minipage}{2cm}
\begin{center}
\tiny\text{Quantité restant  }\\
\text{ de grains   après } x \text{jours}
\end{center}
\end{minipage}
}=510-30x-30-510+30x=-30$.\\

Cela signifie qu'entre le $x$ ième jour et le $(x+1)$ ième jour, il a été consommé 30 kg de grains.\\
      \end{minipage}
  \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Explications}{Aux 510 kg de grains on enlève $30x$ soit 30 fois le nombre de jours écoulés après avoir rempli le silo. Par conséquent, les poulets consomment 30 kg de grains par jour.}
\end{minipage}~\\


  \item La fonction est définie par :$$g(x)=\underbrace{420}_{
\begin{minipage}{2cm}
\begin{center}
\tiny\text{Quantité restant }\\
\text{ de grains }\\
\text{  après } 3 \text{jours}
\end{center}
\end{minipage}
}-\underbrace{15x}_{
\begin{minipage}{2cm}
\begin{center}
\tiny\text{Quantité  de grains }\\
\text{  consommée}  \text{ en } x \text{ jours}
\end{center}
\end{minipage}
}$$
\end{enumerate}

\exods\\
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Le point $M$ est un point du segment $[AB]$ et $AB=5$. On en déduit que l'ensemble de définition de $f$ est $[0~;~5]$.\\

  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item L'aire est maximale est lorsque $AM=3,75$.\\

          \item L'aire de la partie non hachurée est inférieure à 10 sur l'intervalle $[0~;~0,75[$.\\

          \item L'aire du rectangle est $5\times 10=50$. On en déduit que l'aire de la partie hachurée est égale à l'aire de la partie non hachurée lorsque l'aire de la partie non hachurée vaut 25.\\
              On obtient cette aire pour deux positions du point $M$ sur $[AB]$ : lorsque $AM=2,5$ (le point $M$ se situe au milieu de $[AB]$  et lorsque $AM=5$ (dans ce  cas, le point $M$ se trouve sur le point $B$).
        \end{enumerate}



\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(-1,-1)(12,6)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\def\pshlabel#1{\scriptsize #1}
\def\psvlabel#1{\scriptsize #1}
\def\f{15*x-2*x^2}
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\psgrid[gridwidth=0.1pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=2,gridlabels=0](0,0)(-1,-1)(12,6)
\psset{xunit=2cm,yunit=.2cm}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5]{->}(0,0)(-.5,-4.99)(6,30)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=bleu]{0}{5}{\f}
\psline[linecolor=red,linestyle=dashed]{->}(3.75,28.125)(3.75,0)
\uput[d](3.75,0){\red$3,75$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed,linecolor=green](0,10)(5,10)
\psline[linecolor=green,linestyle=dashed]{->}(0.75,10)(0.75,0)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed,linecolor=violet](0,25)(5,25)
\psline[linecolor=violet,linestyle=dashed]{->}(2.5,25)(2.5,0)
\psline[linecolor=violet,linestyle=dashed]{->}(5,25)(5,0)
\psline[linecolor=green,linestyle=dashed]{->}(0.75,10)(0.75,0)
\uput[d](0.75,0){\green$0,75$}
\uput[d](2.5,0){\textcolor{violet}{$2,5$}}
\end{pspicture}
\end{center}

~\\

  \item La surface  non hachurée est constituée de deux rectangles : $MNJB$ et $PNID$.\\

  Aire$(MNJB)=MN\times MB=x\times(5-x)$ et Aire$(PNID)=PN\times NI=x\times(10-x)$.\\

  Ainsi, l'aire de la partie non hachurée est donnée par : $f(x)=x(5-x)+x(10-x)=5x-x^2+10x-x^2=-2x^2+15x$.\\

 \begin{minipage}{10cm}
  \item Le point $A$ semble effectivement être sur la courbe. \\
  Pour en être certain, il faut calculer l'image de 0,75 par $f$.\\

  $f(1,75)=15\times 1,75-2\times1,75^2=20,125\neq 20$.\\

  On en déduit que le point $A$ n'est pas sur la courbe. \\
  Il se situe un peu au dessus.

 \end{minipage}
   \begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7.5cm}{Explications}{
Un point $M(x~;~y) $ est sur $\mathscr{C}_f$ si et seulement si $x$ est bien dans l'ensemble de définition de $f$ et $y=f(x)$.\\
1,75 est bien compris entre 0 et 5, donc pour savoir si le point $A$ est sur la courbe, il faut calculer l'image de son abscisse par $f$. \\
Si $f(1,75)=20$, alors $A$ est sur la courbe.\\
Si $f(1,75)\neq 10$, alors $A$ n'est pas sur la courbe.}
\end{minipage}~\\
~\\



\begin{minipage}{10.5cm}
 \item
 $f(3,75)= 15\times 3,75-2\times 3,75^2=28,125>28$.\\

 On en déduit que l'aire de la partie non hachurée peut dépasser 28.
 \end{minipage}
   \begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7.5cm}{Explications}{
D'après le graphique, ce n'est pas évident. L'idée est de calculer l'image de 3,75 qui est, je vous le rappelle la valeur de $x$ pour laquelle  l'aire est la plus grande. On ne sait jamais ..... si on trouve un nombre plus grand que 28, le problème est réglé...
}
\end{minipage}~\\
~\\
\item  L'affirmation de Nabolos est une nouvelle fois fausse. En effet, la fonction $f$ est strictement décroissante pour $x>3,75$. Cela signifie que lorsque $x$ est plus grand que 3,75, plus $x$ augmente plus $f(x)$ diminue.
 \end{enumerate}

\vspace{1cm}

\exods\\
 \begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item  $g$ est une fonction affine car elle est définie sur $\R$ et s'écrit sous la forme $g(x)=mx+p$ avec $m=-2$ et $p=1$.\\
  \item Calcul de l'image de $(-3)$ par $g$.
   \begin{eqnarray*}
g(-3)&=&1-2\times (-3) \\
&=&1+6\\
&=&7
\end{eqnarray*}


 \begin{minipage}{10cm}
  \item Antécédent de 0,5 par $g$.
    \begin{eqnarray*}
1-2x&=&0,5 \\
-2x&=&0,5-1\\
x&=&\dfrac{-0,5}{-2}\\
x&=&0,25
\end{eqnarray*}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{5cm}
\postitpp{6cm}{Pensez-y !}{
Déterminer des antécédents revient à résoudre une équation.
}
\end{minipage}

~\\
L'antécédent de 0,5 par $g$ est 0,25.~\\


   \begin{minipage}{12cm}

  \begin{minipage}{8cm}
  \item  Résolution de l'inéquation $g(x)<10 000$.
  \begin{eqnarray*}
  % \nonumber to remove numbering (before each equation)
    1-2x &<& 10000 \\
    1-2x~{\blue -~1} &<& 10000~{\blue -~1}\\
    -2x&<&9999\\
    \dfrac{-2x}{\blue -2}&{\red >}&\dfrac{9999}{\blue -2}\\
    x&>&-4999,5
  \end{eqnarray*}
  \end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
\postitpp{3cm}{ATTENTION}{
On divise par un nombre négatif $(-2)$. On change le sens de l'inégalité.
}
\end{minipage}


  \end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
 \def\xmin{-4.05} \def\xmax{4.05} \def\ymin{-4.05} \def\ymax{4.05}
\psset{unit=0.66cm}
\begin{pspicture*}(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
%\psgrid[griddots=10,gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=black, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=black, subgriddiv=1](0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\multido{\n=-4+1}{9}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,-4)(\n,4)}
\multido{\n=-4+1}{10}{\psline[linewidth=0.2pt](-4,\n)(4,\n)}
%\psplot[plotpoints=200,algebraic=true,linecolor=red,linewidth=1.25pt]{\xmin}{\xmax}{x^2+x+1}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt]{-1.5}{3}{-2 x mul 1 add}
\uput[u](-2,3){\red{{\Large  $d_2$}}}
\psline[linewidth=0.75pt,linestyle=dashed, linecolor=red]{->}(0,1)(1,1)
\psline[linewidth=0.75pt,linestyle=dashed, linecolor=red]{->}(1,1)(1,-1)
\uput[u] (0.5,1) {\red ${\boldsymbol{1}}$}
\uput[u] (1.4,0) {\red ${\boldsymbol{-2}}$}
\end{pspicture*}
\end{minipage}
~\\

\item  Pour représenter $g$ :\\
$\bullet~~$ L'ordonnée à l'origine est 1.\\
$\bullet~~$ Le coefficient directeur est $-2$. On se décale d'une unité vers la droite (à partir de l'ordonnée à l'origine) et on descend de deux unités.



\end{enumerate}


\vspace{1cm}

\exods
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item On détermine le nombre de litres nécessaires pour parcourir les 80 km. Sachant que le véhicule consomme \mbox{6,5 $\ell $} pour 100 km et en considérant que la consommation est proportionnelle au nombre de km parcouru, on peut établir le tableau de proportionnalité suivant :\\
      \begin{minipage}{10cm}
      \begin{center}
   \begin{tabular}{|>{\centering}m{2cm}|*{2}{>{\centering}m{0.9cm}|}}
        \hline
       Nombre de km  &100&   $80$
        \tabularnewline
        \hline
       Volume d'essence (en litres)  &6,5  &$x$
         \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{5cm}
\postitpp{6cm}{Rappel}{
Dans un tableau de proportionnalité, les produits en croix sont égaux.
}
\end{minipage}

~\\
\begin{minipage}{10cm}
On trouve $x=\dfrac{6,5\times 80}{100}=5,2$.\\
Pour 80 km, la consommation est 5,2 litres.\\
\end{minipage}
 \begin{minipage}{5cm}
\postitpp{6cm}{Attention}{
N'écrivez pas n'importe quoi ! Une consommation de 514 litres pour les 80 km doit vous choquer !
}
\end{minipage}

~\\
$5,2\times 1,4=7,28$\\
Le coût de l'essence pour les 80 km est 7,28 \euro.\\

A ces coûts, s'ajoute le coût de la location pour le week-end : 98 \euro.\\

$98+7,28=105,28$.\\
Le coût total de la location est de 105,28 \euro.\\

  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item On procède de la même façon que précédemment mais avec $x$ le nombre de km parcourus pendant le week-end.\\
          On calcule le nombre de litres d'essence consommée avec le tableau de proportionnalité :
           \begin{center}
   \begin{tabular}{|>{\centering}m{2cm}|*{2}{>{\centering}m{0.9cm}|}}
        \hline
       Nombre de km  &100&   $x$
        \tabularnewline
        \hline
       Volume d'essence (en litres)  &6,5  &$y$
         \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    On obtient $y=\dfrac{6,5\times x}{100}=0,065x$.\\
    Pour $x$ km parcourus, la consommation en litres est $0,065x$.\\
    $0,065x\times 1,4=0,091x$.\\
    Le coût de l'essence pour ces $x$ km est $0,091x$.\\
    Ainsi, le coût total de la location pour le week-end est donné par : $f(x)=98+0,091x$.\\


          \item Recherche de la distance maximale avec un budget de 150 \euro.\\
          On résout l'inéquation : $f(x)\leq150$.\\

          \begin{eqnarray*}
          % \nonumber to remove numbering (before each equation)
            98+0,091x &\leq& 150\\
            0,091x &\leq& 150-98 \\
            0,091 &\leq& 52 \\
            x&\leq&\dfrac{52}{0,091}
          \end{eqnarray*}
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

Or, $\dfrac{52}{0,091}\simeq 571$.\\
Ainsi, la distance maximale que l'on peut parcourir avec un budget de 150 \euro~ est 570 km (valeur arrondie à la dizaine de km près).

\vspace{1cm}

\exods\\
Voici la figure de l'exercice :

\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=2cm,yunit=2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.05,-1.02)(2.02,4.02)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1]{->}(0,0)(-0.99,-0.49)(2,4)
\multido{\n=-1+0.5}{16}{\psline[linewidth=0.1pt](\n,-0.5)(\n,4)}
\multido{\n=-0.5+0.5}{14}{\psline[linewidth=0.1pt](-1,\n)(2,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-1}{2}{x 2 exp}
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-0.5,0.25)(1.5,2.25)(0.5,1.25)(0.5,0.25)
\uput[dl] (-0.5,0.25) {$A$}
\uput[r] (1.5,2.25) {$B$}
\uput[u] (0.5,1.25) {$M$}
\uput[dr] (0.5,0.25) {$N$}
\psline[linewidth=1pt](-0.5,0.25)(1.5,2.25)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=red](0.5,1.25)(0.5,0.25)
\psline[linewidth=1pt](0.5,0.25)(0.5,0)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.5,1.25)(0,1.25)
\uput[d] (0.5,0) {$0,5$}
\uput[d] (-0.5,0) {$-0,5$}
\uput[l] (0,1.25) {$1,25$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](-0.5,0.25)(0.5,0.25)
\uput[ul] (0.05,0.22) {\tiny{$0,25$}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\vspace*{-1.2cm}
Les points $A$ et $B$ sont deux points de $\mathscr{C}_f$. Puisque la fonction est la fonction qui élève au carré,  leurs ordonnées sont les carrés de leurs abscisses.\\
\begin{minipage}{11cm}


On a donc :\\

$\bullet~$ $A(-0,5~;~(-0,5)^2)$ soit $A(-0,5~;~0,25)$.\\

$\bullet~$  $B(1,5~;~1,5^2)$ soit $B(1,5~;~2,25)$.\\
\end{minipage}
  \begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7cm}{Points et courbe}{
Un point $M(x~;~y)$ est sur $\mathscr{C}_f$ si $x$ est dans l'ensemble de définition de $f$ et si l'ordonnée est l'image de l'abscisse par $f$ soit $y=f(x)$.}
\end{minipage}~\\
~\\
$M$ est le milieu de $[AB]$.\\
Ainsi, $x_M=\dfrac{x_A+x_B}{2}=\dfrac{-0,5+1,5}{2}=0,5$ et $y_M=\dfrac{y_A+y_B}{2}=\dfrac{0,25+2,25}{2}=1,25$.\\

Le point $N$ a la même abscisse que le point $M$ soit 0,5.\\
Son ordonnée est donnée par $0,5^2=0,25$. Ainsi $N(0,5~;~0,25)$.\\

La distance $MN$ est donnée par $\sqrt{(x_N-x_M)^2+(y_N-y_M)^2}=\sqrt{(0,5-0,5)^2+(0,25-1,25)^2}=\sqrt{1}=1$.\\
La distance maximale de $MN$ est 1.\\


 \begin{minipage}{17cm}
\postitpp{17cm}{Distance}{
Ici, la distance à calculer est une distance "verticale". Elle est obtenue par la différence des ordonnées des points $M$ et $N$ ($y_M-y_N$ car $M$  est au-dessus de $N$), soit $1,25-0,25=1$. C'est un peu plus rapide. }
\end{minipage}~\\
~\\


\end{document}


